src/Polara/Optimizations/Unzip.lean
@@ -1,0 +1,95 @@
+
+-- unzip
+-- (flt × lin) ~> (flt × lin)
+-- => flt ~> (flt, lin ~> lin)
+
+-- (flt × lin × (flt × lin)) ~> (flt × lin)
+
+-- (flt × rlin × (flt × rlin)) ~> (flt × rlin)
+-- rlin := lin ~> Empty -- spring nicht mal mehr zurück, False kein element
+-- bei codegeneration schreiben in variable
+-- in Polara sonderfall
+
+-- funktion die output als argument angibt
+-- binding construct
+
+-- (3.14 (λ x => ??) 2.2 (λ x => ??)) ~> (1.0 f))
+-- f 1.2
+--
+
+-- (flt × flt) ~> (flt, lin × lin ~> lin)
+
+-- (flt × flt) ~> (flt, lin ~> lin × lin)
+-- (flt × flt × lin) ~> (flt × lin × lin)
+
+-- (flt × lin) ~> (flt × lin) ~> (flt × lin)
+-- => flt ~> (flt, lin ~> lin ~> lin)
+-- how to later know which argument is which?
+
+-- transpose
+-- (lin ×× lin ~> lin).transpose
+-- => lin ~> lin ×× lin
+-- (lin ~> lin ~> lin).transpose
+-- => ???
+
+
+
+@[reducible]
+def Ty.liftTup: Ty → Ty
+| array n (α ×× β) => (array n α) ×× (array n β)
+| α ~> (β ×× γ) => (α ~> β) ×× (α ~> γ) -- to AINF funktionen zerlegen
+
+| _ => nat
+
+-- lieber ainf erweiteren als unzipping
+
+@[reducible]
+def Ty.combineFuncs: Ty → Ty
+| α ~> (β ~> γ) => (α ×× β) ~> γ.combineFuncs
+| α => α
+
+#eval (Ty.flt ~> Ty.flt ~> Ty.flt).combineFuncs
+
+@[reducible]
+def Ty.unzip': Ty → (Option Ty × Option Ty)
+| nat => (nat, none)
+| idx n => (idx n, none)
+| flt => (flt, none)
+| lin => (none, lin)
+| α ~> β =>
+    let (α, αl) := α.unzip'
+    let (β, βl) := β.unzip'
+    (
+      Option.comBinOp (· ~> ·) (some ·) α β,
+      Option.comBinOp (· ~> ·) (some ·) αl βl,
+    )
+| α ×× β =>
+    let (α, αl) := α.unzip'
+    let (β, βl) := β.unzip'
+    (
+      Option.comBinOp (· ×× ·) (some ·) α β,
+      Option.comBinOp (· ×× ·) (some ·) αl βl,
+    )
+| array n α =>
+    let (α, αl) := α.unzip'
+    (return array n (←α), return array n (←αl))
+
+@[reducible]
+def Ty.unzip (t: Ty): Ty × Ty :=
+  t.unzip'.mapM.get!
+
+#eval ((Ty.flt ×× Ty.lin)).unzip'
+#eval ((Ty.flt ×× Ty.lin)~>(Ty.flt ×× Ty.lin)).unzip'
+#eval ((Ty.flt ×× Ty.lin)~>(Ty.flt ×× Ty.lin)~>(Ty.flt ×× Ty.lin)).unzip'
+-- (flt × lin) ~> (flt × lin) => flt ~> (flt, lin ~> lin)
+
+@[reducible]
+def Ty.transposable': Ty → Bool
+| lin => true
+| α ×× β => α.transposable' && β.transposable'
+| array _ α => α.transposable'
+| _ => false
+@[reducible]
+def Ty.transposable: Ty → Bool
+| α ~> β => α.transposable' && β.transposable'
+| _ => false
